【勇者無懼】日本水著女星家養300隻昆蟲 當煮食材料：杜比亞蟑螂味道似蝦

日本無印良品早前推出「蟋蟀仙貝」在網絡上引起熱議。不少人都認為以昆蟲製為食品難以入口，但日本一名水著女星家中飼養300隻昆蟲，不少會以昆蟲製作料理，更上節目《有吉反省會》分享食昆蟲的心得！

水著女星愛吃昆蟲
水著女星荒川真衣現職護士，她不時在Instagram及Twitter等社交媒體上分享有關昆蟲的內容，就連網民也不禁問她：「為何是昆蟲、不能有更可愛的興趣嗎？」

荒川真衣日前亦現身節目《有吉反省會》，她表示是由蟋蟀零食開始接觸食用昆蟲。當她對食用昆蟲加以研究，越來越了解之後，就希望更多人可以接納以昆蟲當為食物，因此開始於社交媒體推廣食用昆蟲。

她現時於家中飼養300隻昆蟲，包括蟑螂及蟋蟀，另外亦有飼養爬蟲類動物。因此昆蟲不但會作為爬蟲類動物的糧食，她自己也會當作食材，更大讚昆蟲：「可愛到想將牠吃下」。

食用蟑螂味道似蝦
荒川真衣透露自己已吃過約50種不同的昆蟲，並向主持分享多款昆蟲料理。由她的社交網絡亦可以看到，她不時會將昆蟲配上炒飯，又會用昆蟲煲湯，最誇張的是直接以蠍子送飯！

她不但吃過蠶蛹，更連蠶的糞便乾燥後製成煎茶飲用都試過。當主持問她有沒有吃過蟑螂，她就指吃過家中飼養的杜比亞蟑螂，形容味道與蝦類似。而她所提到的蟋蟀零食在驚安殿堂亦有發售，她大讚好食之餘亦非常下酒。不過她亦坦言並不是每一種食用昆蟲都美味，例如黑蠍子「得個硬字」，又指烹調方法亦非常重要。

食用昆蟲或可解決糧食短缺問題
隨著全球人口持續增加，未來可能會面臨糧食危機，聯合國糧農組織早於2013年已鼓勵進食昆蟲。而且昆蟲養殖速度快，含豐富優質蛋白質、多種維生素、纖維和礦物質等等，未來或許能夠解決全球糧食和飼料短缺問題。

有套漫畫又係講食蟲追女

叫咩名？

係咪蟲柱轉世

成肚屎蟲

其實過到心理關口
食蟲真係好環保
同埋營養十彩足

其實蟲調味得好真係幾好味
係泰國食過蝗蟲

香港都有代表

想屌

美食
柬埔寨狼蛛仲好食

如果係養狗跟住

幾好 未來廿年商機就係食蟲

顏色豐富 環保 健康

但係好撚樣衰 心理關口我諗呢兩世紀內 地球人都突破唔到住
係有科學研究話過 第時大災害eg.冰河時期,饑荒 人類係要食蟲度日

條女五官端正
但行為舉止好似痴線咁

我覺得ok wor

典型偏見
中間有咩邏輯關係

蠍子同龍蝦望落其實差唔多
真係心理關口影響

仲有冇食過其他蟲呀？

虫遊戲

支那人食＝冇文化生蕃
架妹食＝ 環保 健康

見到一截一截既蟲身
再諗起放入口一截一截既質感
同埋咬爆佢果陣d 汁溢到成個口腔既感覺 頓時全身起雞皮

屌你老母

甲殼海鮮曾經好似都俾人當係 海蟲 唔食.
或者到之後會改變既.

但我真係接受唔到囉